文匯報：「黃色經濟圈」自掘墳墓 注定失敗

2020-03-08

香港文匯報訊（記者 文森）隨愈來愈多黃店結業，煽暴派鼓動的所謂「黃色經濟圈」也走上壽終正寢的末路。近日大批「黃店」在網上發告急文帖，香港文匯報記者統計發現，1月至4月最少有14間「黃店」關門大吉，其中葵涌廣場一間在煽暴文宣浪潮中走得十分前的服裝店今日執笠，店主死口不認生意差而結業，但網上流傳業主拒絕續租，有指是業主擔心其文宣影響商場形象嚇走內地客。網上同時流傳一則疑為「黃店」店主的自白，他大呻「黃色經濟圈」規定每月要將5天的收入上繳抗爭基金，類似「畀保護費」，在目前市道低迷下簡直是「乞兒兜討飯吃」，令該店頂唔順結業。有學者則分析，「黃店」支持暴力行動，摧毀本港經濟、種下禍根，加上疫情肆虐，「黃色經濟圈」注定失敗。

「黃店」倒閉潮由1月開始愈演愈烈，繼深水摩登廚房、觀塘芋圓控及旺角Match up 配得喜於該月相繼結業後，2月、3月也有「黃店」排住隊結業，其中位於葵涌廣場的時裝店LaFe也於明天關門大吉。

自high 200萬粉 LaFe收檔

香港文匯報記者昨日實地觀察，發現該店雖然早已在網上告急，號召「黃絲」幫襯，但昨日所見現場十分冷清，一小時內只有零星客人入場，且睇多過買。「黃絲界」早前聲稱獲全港200萬人力撐，又聲言200萬人已夠養起所有「黃店」，如今搵20人幫襯也難。

「黃時裝店」LaFe曾多次以政治立場作招徠，如曾在2月免費派發500個口罩，但領取者需要以1張煽暴文宣產品換取10個口罩，又曾推出印上政治標語的T-shirt。

該店店員聲稱，因為租約期滿，才決定結業，及後會先轉為網店形式經營。但網上流傳有人聽到該店老闆與疑似業主的對話指，該店老闆說：「幫幫手，睇下租金有冇得再商議，我只係希望可以頂多3個月。」該疑似業主回應：「唔得啦！一個月一個月咁傾！」有指是業主擔憂其店舖太多文宣，影響商場形象嚇走內地客而不與該店續約。

與此同時，網上流傳一疑為「黃店」店主的自白，該「店主」表示當初因為怕被暴徒「裝修」刑毀，因而同流合污加入「黃色經濟圈」，詎料後患無窮。

原來「黃色經濟圈」成員每月要上繳5天營業額給抗爭基金，經過一輪討價還價後，終「講數」成功減至上繳兩天營業額，但他氣結道：「我都算了，當比（畀）保護費，之後有暴徒來光顧就好似老馮咁......咁咪即係叫我白蝕舖租、人工、燈油火（蠟），入貨費。」因此，他情願結業，盡快與暴徒割席。

被迫捐收益 默認無錢飲食

事實上，過去有不少「黃店」也投訴，「黃色經濟圈」由暴徒把持，黑暴除借暴力來威脅「藍店」和光顧「藍店」的顧客外，「黃店」老闆也是黑暴「勒索」目標。有不少「黃店」老闆大呻，被黑衣人要求提供免費飯餐及優惠之外，還要每月捐出指定日數收益予「星火同盟」、「612基金」等所謂「抗爭基金」，批評他們的手法惡過黑社會收「陀地」。

其實這是惡性循環，「黃店」向抗爭基金捐款，是間接令暴徒有錢繼續破壞本港基建、摧毀香港營商環境，使整體經濟走下坡，「黃店」成為暴力衝擊的「幫兇」，也間接拖垮經濟使市道進一步低迷，最後「黃店」也不能獨善其身，當初的「攬炒」企圖變「自炒」，自食惡果。

同時，「黃店」不斷自掘墳墓，一再斷自己米路，例如不少「黃店」均聲言拒接待內地人、警員及其家屬，連撐政府的市民也被拒，客源愈縮愈窄，在市道不景下，不結業也難。

嗯嗯

驚撚到

每日一篇

好酸

笑撚咗 搵邊個mon 住上繳 抗爭基金

btw 對家認證 繼續 支持黃店

Noted

我想知文中話結業啲黃店係咪真？
如果係真都幾恐怖，咁撚多黃店執笠

其實個標題係咪開始重複？

文匯妓者幾好做
改少少字又出一份稿呃人工

請留意告急黃店資訊
自己search la，ig fb都好多文宣

利申：時常懲罰

又出番黎啦 好撚驚喎

仲有最多用嘅詞語: 疑似，據說，聽聞，流傳。。

2020-03-10 中国認證「黃色經濟圈」最新update

自掘墳墓
注定失敗
壽終正寢
關門大吉
十分冷清
後患無窮
市場毒藥
難成大器
拉雜成軍
已臨末日
製造對立
撕裂社會
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
自斷其他客源
以政治作招徠
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
破壞本港基建
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
摧毀香港營商環境
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
污染社會的現代氣象
摧毀香港經濟汽油彈
極端的政治廣告平台

歡迎支持小弟的黃色網店。
🥥Facebook

🥥Instagram

🥥Telegram Channel

佢都係好心提醒大家咪撚幫襯藍店

肺炎未完都全力開火

我想知呢啲藍媒係咪on9
成日都提住叫人唔好忘記黃色經濟圈

關你鬼事咩

已經失敗. 得幾間越做越大. 其他就收晒皮

講啲嘢同熱狗差唔多咋嘛

要盡量救黃店